\begin{tutorial}{Преобразователь энергии}

Для решения первой подзадачи достаточно перебрать радиус первого метеорита. Затем посчитать, сколько энергии вырабатывается в каждом из возможных вариантов.

Для решения второй подзадачи тоже можно использовать полный перебор. Надо перебрать $r_1$ и $r_2$, радиусы первого и второго метеоритов соответственно, а радиус третьего будет $s - r_1 - r_2$.

В третьей подзадаче каждый метеорит может накрыть максимум один преобразователь. Найдем для каждого метеорита минимальный радиус, при котором его ударная волна дойдет до преобразователя. Затем используем жадный алгоритм и будем изменять силу тех метеоритов, которым нужно меньше всего батареек, чтобы задеть преобразователь.

В четвертой подзадаче будем перебирать битовые маски длина $m$. Если $i$-й бит маски равен 1, то $i$-й метеорит должен накрыть два преобразователя. Иначе накрывает либо 0, либо 1 преобразователь. Затем мы вычитаем из $s$ количество батареек потраченное на метеориты с единичным битом в маске. Получается у нас есть $s_1$ батареек и некоторое количество метеоритов с нулевым битом в маске. Для максимизации ответа сведем задачу к третьей подзадаче и используем жадный алгоритм.

Для полного решения воспользуемся динамическим программированием. Посчитаем $dp[i][j]$~--- максимальное количество вырабатываемой энергии при использовании только первых $i$ метеоритов и $j$ батареек. В цикле будем перебирать $i$ от 1 до $m$. Отсортируем точки по расстоянию от $i$-го метеорита. Теперь с помощью двух указателей можем посчитать для всех $r$ от 1 до $s$ $cnt[r]$~--- количество преобразователей, которых накроет $i$-й метеорит, если ему установить радиус равным $r$. Зная, что $dp[i][j]=\max(dp[i-1][j], \max_{r=1... j}(dp[i - 1][j - r] + cnt[r]))$, посчитаем $dp[i][j]$ для всех $j$. Ответ будет максимумом среди $dp[m][j]$ по всем $j$.

\end{tutorial}
